---
title: 卜卦
cover: /images/ZouYiUse/1.jpg
comments: true
categories: Life
tags: Yi Divination
abbrlink: 571af33d
date: 2019-08-14
updated: 2021-12-25
---

> <font size=4>&emsp;&emsp;卜卦记录，去疑问，明方向。</font>

<!-- more -->

# 年少不知归何去，披星戴月累寒芒

**卜卦时间**

庚子年 壬午月 辛巳日 公元2020年6月7日19时 星期日 

**卜卦地点**

上海 宝山区 出租屋内

**卜卦对象**

黄新权 男 24岁 重庆人 1997年正月初八诞

**卜卦原因**
>1、问未来的前路如何？

**卜卦结果**

![火风鼎卦](/images/ZouYiUse/din-gua.png)

**卜卦变爻**

**初四**

>鼎卦第四爻，爻辞：九四：鼎折足，覆公錬，其形渥，凶。爻辞释义
公：指位高权重的王公大臣。錬：是一种用碎米与竹笋做成的菜粥。渥：汗流满面，沾濡之貌，这里指尴尬的样子。
本爻辞的意思是：移鼎不慎而折足，使得鼎中王公的粥饭洒了出来。王公为此汗颜，很不吉利。

>鼎卦第四爻，爻辞：九四：鼎折足，覆公錬，其形渥，凶。人生启示
鼎断了腿，那么就失去了平衡，里面的食物都翻倒在地。承担了自己所不能胜任的工作，才会既折了自己的足，又误了别人委托的大事。而且事态严重，不可收拾。个人信誉也有很大的损害。
九四这一爻紧邻六五，属于近君大臣。九四应该选用德才兼备的人来协助自己，去完成君主交给的任务，然而其却用人不当，“覆公錬”，差点砸了九四的饭碗。

>《象》中这样分析本爻：“覆公诉”，信如何也！这里指出：“王公鼎里的粥饭倾倒出来了”，哪里还有什么信誉可言呢！
占得此爻者，在选人用人上，一定注意，要做到知人善用。如果选的人不堪
重任，会坏了你的事。在选择合伙人时，要深入地了解对方，如果不了解就合
作，可能会使得合伙计划流产，你也因此而前功尽弃。
九四：鼎折足，覆公餗，其形渥，凶。

>象曰：覆公餗，信如何也。
经文意思是：鼎腿折断，（鼎倒使）王公的美味佳肴洒了一地，显得又脏又乱，凶险。象辞意思是：王公的粥都酒了，还怎么再受信任呢？
九四是相当于鼎口，鼎中的食物都是从这里倒出来，所以有“覆公餗”的形象。对于国家来说，九四相当于国家重臣，所以他的失误会对整个国家（鼎）造成损失。九四失误在哪里了呢？失误在用错了人。他与初六相应，可见他是一个勇于提拔新人，并且不分身份贵贱的好领导。可是他任用的人当中却有没有能力的人，任用没有能力的人担任国家要职，自然会对国家造成很大的损害。既然给国家造成这么大的损失，九四的命运当然凶险了。这里是告诫君王用人不当的害处。

>鼎卦第四爻，爻辞：九四：鼎折足，覆公錬，其形渥，凶。占得此爻，切记：
不堪胜重任，覆錬反招凶。
力小图谋大，将来不克终。
去旧欲自新，革故阻防病。
其渥刑匪凶，四八落瘴厉。
鼎折足，车脱辐。
有二人，重整犊。

**初六**

>鼎卦第六爻，爻辞：上九：鼎玉铉，大吉，无不利。爻辞释义
本爻辞的意思是：在用来抬大鼎的鼎杠上配上玉饰，十分吉祥，不会有什么不利。

>鼎卦第六爻，爻辞：上九：鼎玉铉，大吉，无不利。人生启示
从卦象上看，上九以阳爻居柔位，刚柔相济，又与六五爻成正比，受到六五的尊重，既有名声又有地位。

>《象》中这样分析本爻：玉铉在上，刚柔节也。这里指出：配上玉饰的的鼎杠高处上方，表明刚柔相济，互相调节。玉是比金更贵重的物品。名至实归之象。占得“大吉，无不利”，一切都可称心如意。

>占得此爻者，虽然不是单位的一把手，但也是受到领导重用和尊重的人，你应该为领导网罗人才，尽心尽力地做事。这样就会有升迁的机会，功名皆获。当然，你要身居高位而不自傲，懂得关心和尊重你周围的人，如果能做到这一点，可以功成名就了。
上九：鼎玉铉，大吉，无不利。
象曰：玉较在上，刚柔节也。
经文意思是：鼎上配以玉饰的举鼎杠，大吉祥，没有不利的。
象辞意思是：玉饰的举鼎牡在上位，是刚柔调节。
由于鼎是国家、权力、律法的象征，所以古代的君王对鼎的铸造极其讲究，而抬鼎用的举鼎杠制作得极其精美，是因为它们都是国家的祭器。
爻辞以用玉装饰举鼎杠作比喻，说明按时祭祀的重要性。一个国家，只有按时举行祭祀，才能感召天下人，才能加强各诸侯的团结。因为古代的天子是替天行道，所以重视祭祀，则表明自己没有脱离天道。

>鼎卦第六爻，爻辞：上九：鼎玉铉，大吉，无不利。占得此爻，切记：
堪求堪避不须疑，桂子飘香荣地归。一去网罗人夺利，追蛇逐兔到天辉。贵客自相亲，功名刺相成。
扶摇抟九万，稳步上青云。
温温君子德，居上见鱼民。
大展经纶手，皇家鼎鼐臣。

**卜卦收获**

>1、稳重做事
2、承担了自己不能胜任的工作折足，误事，失去信誉
3、成为各德才兼备的人
4、知人擅用，与人合作深入了解对方
5、审时度势，莫要以小谋大，好高骛远
6、改变之前不好的思想或者行为习惯，建立新的的思想和行为习惯
7、刚柔相济，互相调节，既会关心人，又会做事
8、尽心尽力做事，身居高位不自傲
9、关心和尊重周围的人

**卜卦时间**

庚子年 戊子月 壬子日 公元2021年1月4日21时 星期一 

**卜卦地点**

重庆 南岸区 家中

**卜卦对象**

黄新权 男 24岁 重庆人 1997年正月初八诞

**卜卦原因**
>1、今年是否适宜外出？

**卜卦结果**

师卦 二四爻动

时运：包容别人，修行待时。
财运：有财有库，善自珍惜。
家宅：旧亲联姻，可喜可贺。
身体：腹胀之症，调气无忧。

大象：养兵聚众，出师攻伐之象，彼此有伤，难得安宁。
运势：困难重重，凡事以正规行事，忌独断独行、投机取巧，提防潜在敌人。
事业：阻力很大，困难很多，处于激烈的竞争状态，要与他人密切合作，谨小慎微，行为果断，切忌盲目妄动，适度即可，注意保全自己。机动灵活，严于律已。从容沉着对付一切，必能成功。
经商：已有一定的积蓄，可以从事大的营销活动，但必卷入激烈商战，以刚毅顽强的精神和高尚的商业道德，辅以灵活的方法，勿贪图小利，勿掉以轻心，加强与他人的沟通，必可摆脱困境，化险为夷。
求名：具备很好的条件，但须有正确的引导，务必严格要求自己，克服不利因素的干扰，经过扎实努力，必可名利双全。
婚恋：慎重、专注，否则会陷入“三角”纠纷。痴情追求可以达到目的。
决策：天资聪颖，性格灵活，具有坚强的意志，对事业执着追求，迎难而进。可成就大事业。喜竞争，善争辩，富有冒险精神，不免带来麻烦，务老成持重，不贪功，以中正为要。